點解香港人唔考慮去其他地方階級上流？

如果你有層350呎私樓600萬免供
打份工兩三萬
冇乜其他資產
係香港最多就係中下產
手停口停
生個仔又入唔到名校
做到60歲好彩就叫做sm
咁就退休
過幾年發覺有病公立排28個月
去私家做啦份保單claim完呢次就冇左
過兩年復發要手術公立排4星期
一世人咁就玩完

其實點解唔考慮去台灣，馬來西亞呢啲
層600萬私樓係個啲地方足夠你係城市買千呎新樓有剩遠小小買間鋪仔出租又好 或者筆錢做生意又好
搖身一變就做左地主階級
點解一係要留係香港一係就諗住歐美呢啲高難度地方呢

咁係下流定上流

唔知呀
去美國做倉同去馬拉收租
邊樣算高級啲

留名想知

睇有冇下一代

階級複製

首先你要去到先

鬼唔知

正宗港蝗，老咗就諗點樣去蠶食人哋福利制度

因為大部分人根本唔係上流，去到其他地方冇技能即收皮現形
唔似香港就算你係垃圾廢物，只要有物業，靠收租做寄生蟲，不事生產可以unun腳嘆世界

以前就話返大陸扮有錢人
而家大陸人仲有錢過香港人
去其他地方? 唔係以為自己識英文有優勢下話
其實好多東南亞, 南亞國家既新一代一樣英文好好,
而家香港人同全球比真心唔覺得有咩優勢

住慣香港 鍾意香港
家人朋友全部都香港
同埋香港有樓 唔洗供 兩公婆搵3-4萬平淡生活都好好洗啦
得閒去下旅行 想食咩又唔洗特別慳

其實唔係好多人有三萬人工
好多到退休前都係兩萬幾

你講緊係第二樣野
講緊揸住相同既現金同技能
係唔同地方會做唔同階級

講緊一個廢人揸住同一舊錢係唔同地方過到唔同階級既生活wo

好多人都無答到樓豬問題
其實係懶lor 唔想郁 / 唔捨得香港

會生活好啲甚至改變階級點解會唔想郁

普遍嘅心理嚟
人類傾向保持現狀

sad but true

咁你又唔搬

我係香港人點解要我走?

咁樓主而家做緊咩？

有心改變 不甘做平凡人既人唔會係你口中果種退休都得2萬鬆既人
而冇心改變既人又點會花心機移民？

同一份工，係香港做可以30k，台灣都可以係30k但係係台幣，你點做？

成日話人物價低
但係咪低到人工低左仲反而富足d就一定唔係